佩洛西自違禁令繞過眾議院安檢 還拒繳罰款

美國眾議院民主黨籍議長裴洛西（Nancy Pelosi）在1月6日國會動亂事件之後，提議眾院入口處急設金屬探測門，避免議員攜帶武器入場，民主黨挾眾議院多數表決通過這項內規，並訂立罰責，不過裴洛西隨後卻被抓包帶頭違規，繞過安檢進入眾院，共和黨人敦促她繳交罰款遭拒絕！

2月4日，2名共和黨議員因此被各罰5000美元（約台幣14萬3549元），眾議院共和黨議員要求警衛官對裴洛西進行罰款，因為她在進入國會時涉嫌繞過金屬探測器，違反了自己訂下的規定。

該內規由裴洛西自己提議，眾院先前以216票對210票通過上述新規定。在1月6日動亂之後，國會山莊每個入口處，都在地板上安裝金屬探測器，並對特意繞過者開罰。初犯者罰款5000美元，其後每犯規一次，將罰1萬元（約台幣28萬7099元）。若議員在90天內不付款，將從薪水中扣除。

裴洛西當時曾表示，任何繞過新安全措施者，「都是拒絕遵守基本預防措施，不尊重維護安全的英雄。」她還批評許多眾院共和黨人對國會警察「不敬」，口出惡言，並拒絕遵守基本的預防性措施，以確保議員和警察等國會成員安全。

沒想到裴洛西似乎嚴以待人，自己卻不守規定。多名共和黨眾議員，在一封寫給眾議院警衛官的信中說，2月5日上午9點59分左右，「多名成員目睹眾議院議長在沒有完成安檢的情況下，進入眾院會議廳。」

儘管共和黨人敦促裴洛西繳罰款，但她迄今裝聾作啞，不予理會。針對裴洛西的違規，國會警衛官布洛傑特（Timothy Blodgett）在給《國會山莊報》（The Hill）的聲明中表示，他還沒有收到國會警察對此事件的投訴。

西婆有特權㗎嘛

Rules for thee but not for me

吹呀

佩洛閪